\section{Цель и задачи исследования}
\label{cha:ch_2}

\paragraph{Цель исследования} %создать модель цирроза печени у крыс.
Моделирование цирроза печени у лабораторных крыс, применяя различные препараты:
\begin{itemize}
	\item раствор спирта \SI{40}{\degree};
	\item алкогольный напиток (водка);
	\item раствор парацетамола;
	\item раствор \ce{CCl_4}.
\end{itemize}

\paragraph{Задачи}

\begin{itemize}
	\item[1.] оценить изменения относительной массы органов при курсовом внутрижелудочном введении препаратов;
	\item[2.] выявить изменение печеночных ферментов в динамике развития цирроза печени;
	\item[3.] оценить уровень транслокации бактерий в мезентериальные лимфоузлы;
	\item[4.] сравнить эффективность моделирования цирроза в эксперименте на различных препаратах.
\end{itemize}

\pagebreak
